洪真英爆論文99%抄襲！母校判定出爐「碩、博士學位恐遭取消」

南韓「Trot女神」洪真英長相甜美、個性落落大方，除了在樂壇有亮眼的表現，綜藝節目上也相當活躍，人氣相當高。然而日前卻遭踢爆碩士論文疑似抄襲，重合率高達74％，對此，她的母校朝鮮大學，在15日對外透露洪真英的論文「暫被判定為抄襲」，並表示最終結論會在23日出爐。

▲洪真英遭踢爆碩士論文抄襲。（圖／翻攝洪真英IG）

朝鮮大學在審查洪真英的碩士論文後，暫時將其判定為抄襲，根據相關規定，洪真英方面若有異議，必須在18日下午5點前提出，研究真實性委員會透露，如果洪真英提出異議，委員會將統合所有的資料，在23日做出最終判決，到時候如果結論依然為抄襲，那麼她的碩士、博士學位將會遭到取消。目前，洪真英並未對此做出任何回應。

▲洪真英面臨碩、博士學位取消危機。（圖／翻攝洪真英IG）

在洪真英的碩士論文被「暫時判定為抄襲」的消息曝光後，她擔任班底的MBC《不吵架就是萬幸》製作單位，對外表示：「洪真英將從節目下車。」而在上個月30日，她與媽媽一同出演的SBS《我家的熊孩子》也已經透露「與洪真英有關的素材將不會出現在節目中，洪母短期間內也不會參與錄製」，事實上也與下車無異。

此前，一名自稱曾指導過洪真英的教授，接受韓媒匿名採訪時表示：「洪真英論文重合率74％是錯誤報導，不是74％，而是99.9％。我在學校很少見到洪真英，她的碩士論文和博士論文都是假的。」還直言「洪真英的父親就是同校教授，無法否認他可能有起到一些作用」。

Who

蓁的眉抄

支持姐姐

支持抄襲

憑實力抄的 為什麼要取消資格

韓國藝人唔係聖人做唔到

你咁講唔啱啦, 抄本身就唔啱, 而家唔使聖人, 而係搵個有良心既人都難
連洪真英都抄, 咁貪心最後就出事

好心佢咁有錢 畀少少錢請個槍手做好過啦 老竇又唔係唔識人

好似話當年學術界嘅practice就係抄reference，只不過而家科技發達先有similarity check

選美國總統都要出老千
何況做區區一個韓星

自己攞黎柒

做藝人考碩士嚟做咩 人工會多啲？

彩瑛個樣99%抄吳君如

Ching 你有冇寫過paper
quote reference 就一定架啦
但你每篇paper都係要研究一d新既野
果d野抄係唔正常好無
如果個個都係抄點會有新野出黎

為形象？

交個陣唔洗用turnitin?

論文好難寫

韓國文化同強國55波

韓國追求全能既藝人

十年前已經有check plagiarism嘅軟件

無實力又想做才貌雙全, 唯有出橫手, 佢個樣本身都係整容, 而家讀書就出貓, 民族質素差就係咁, 個底同中國一鳩樣
為求目的, 不擇手段